輪椅男兩蚊搭巴士識行識走遭聲討 事主稱工傷無呃人

網上今早瘋傳一段「輪椅男」坐輪椅落巴士後，突然站起來推輪椅過馬路的短片，輪椅男被網民狠批是假扮殘疾人士「呃到盡」，借助輪椅之便，使用2元優惠乘搭逾10元的機場巴士。香港01記者，今日傍晚找到事件中的主角，他大嘆冤枉，並展示一堆文件，證實他是殘疾人士。他稱，自己因工傷導致椎間盤移位，只是因上周六弄失了有殘疾人士身份的個人八達通，造成今次的誤會，引來網民的謾罵及公審，「阿媽都打嚟問我，我覺得係畀人歧視囉！」

阿堯的家門外亦設有斜台，方便他乘輪椅出入。(蔡正邦攝)

這名被網民炮轟「行路快過阿婆」的輪椅男，姓黃(44歲)，人稱「阿堯」，獨居於葵涌葵盛東邨。香港01記者今日傍晚時分在屋邨內發現他的蹤跡。當時見他仍如短片打扮般，只是因翻風而穿上外套。記者見他在屋邨樓下安老院對開，頗有愛心地協助推着一名坐着輪椅的老伯，阿堯說：「佢係我契爺，我一得閒就會推住佢散吓步，吹吓風。」

工傷後椎間盤突出 患抑鬱症

阿堯打點妥當，即與記者返家，將這件事的原委娓娓道來。阿堯透露，他以前從事運輸，於2005年因意外跌倒，弄傷腰骨，住了4個多月醫院。經醫生診斷，證實是椎間盤突出伴神經血管性水腫，並指不能動手術，其後更因此痛症而患上抑鬱症。於約5年前，他靠領取綜援過活，並由親友買了8,000元的電動輪椅作為代步之用。

阿堯認為他是如假包換的殘疾人士。(蔡正邦攝)

稱遺失殘疾八達通 兩蚊散紙搭車受質疑

阿堯續稱，由於他不良於行，遂每兩年向當局申請一張印有照片的「殘疾人士身份」個人八達通。惟在上周六，他卻不幸在巴士上將八達通弄丟，麻煩事亦接踵而至。阿堯指出，他在五兄弟姊妹中排行最小。母親已年逾九旬，住在青衣長康邨胞姊家中。因胞姊要上班，他遂於每日下午3時半，準時由葵芳站，乘搭巴士往探望母親，並攜同愛心飯盒返家食用。

「有時車長見我坐輪椅，好好人畀我入2元，否則會畀返全費。」阿堯認為，因自己意外弄失了可證明自己清白的個人八達通，但在制度不充許下，他仍多次只投現金兩元入錢箱，隨之而來的，是被人投以歧視的眼光。

落車開始被偷拍 健步如飛入屋苑

「我都知有人影我。」在短片中，阿堯乘搭由葵芳站開往機場博覽館的E32號路線巴士，抵達青衣長康邨巴士站，阿堯由車長協助落車。惟當巴士駛離後，他卻突然站起，行往輪椅後方，並推着輪椅橫過馬路。拍攝者亦一直追隨他，由短片可見，他健步如飛，更愈行愈快，最後步入屋苑內。

稱只可走一、二百米

「一、二百米我就得，但係行耐啲就覺好痛。」頸上攬有平安鐘的阿堯，展示其多份文件，證實他是殘疾人士，其中一封信件，是他去年獲地鐵批准使用殘疾人士身份八達通，有效日期至今年二月底，之後要再申請。他並指，平時外出時，不會行很遠，否則會「赤赤痛」。因擔心會痛到暈厥，遂申請了平安鐘。對今次被網民謾罵，阿堯眼中突然閃出一道肯定的光芒，並指10日後，當取得新的一張個人八達通，令他不會再被人誤會。

醫生：神經線受壓情況嚴重或致永久影響

脊骨神經科醫生黃俊華指，椎間盤突出是指脊骨的骨與骨之間的軟組織因受壓力而突出，其原因可分慢性或急性導致，而視乎患處位於哪一截脊骨及嚴重程度，會影響腰、下盤或雙腿等部位的感覺及力量，嚴重者會不能正常行走，而如果神經線受壓情況嚴重或沒有得到適當治療，或會做成神經線壞死及肌肉萎縮等永久影響。黃俊華指個案是否判定為殘疾人士應由署方決定，而如果醫院認為個案屬長期病患，應會定期為病人測試康復情況。

阿堯親證自己是殘疾人士，亦患有抑鬱，需長期服藥。(蔡正邦攝)

阿堯指他一行遠些，背部就會非常赤痛。(蔡正邦攝)

黃出示港鐵發出的殘疾人士八達通通知書。（蔡正邦攝）

黃家中裝有平安鐘。（蔡正邦攝）
------------------------------------------------------------------------------------------
個Ｄ話新香港人、拎屋企人輪椅呀、呃錢個Ｄ人呀，而家有咩講？

又炒車

好慘

連登仔永遠都係自己見到乜就係事實嘅全部，真相㗎啦

講到咁辛苦，點解唔坐番車，硬起要推車番屋企

邊撚到有咁多錢呀

講得唔好，我係話唔坐輪椅無端端要行番去

仲有啲藥，政府睇又唔洗咩錢，藥就係咁開，食唔食都唔理嘅

平時連登仔受傷坐關愛座，比廢老屌果陣，就會識講有d病係就咁肉眼睇唔出

坐得多好難好番
起身行下等D肌肉唔好退化

咪就係你班仆街歧視人，笑人
所以有機會都扮下正常人啦

炒到仆街

呢 d好多扮工傷 扮到有情緒病 疑神疑鬼

炒完車仲死頂真係不小心笑出聲了

嗰個位好似行好過用輪椅過啵

見唔少正正常常照用兩蚊搭車啦
仲輪椅都冇張行得走得

自己都曾經有椎間盤突出，真係企又企唔耐，

坐又坐唔耐，連訓係度都痛，個種痛苦真係會抑鬱

所以我好明白事主

葵芳去長康邨搭E32已經有問題

你又知佢一定係葵芳上車又係勁啵

今鋪大炒車

母親已年逾九旬，住在青衣長康邨胞姊家中。因胞姊要上班，他遂於每日下午3時半，準時由葵芳站，乘搭巴士往探望母親，並攜同愛心飯盒返家食用。

佢有比佢應該比既車資有咩問題？

唔係一坐輪椅就係完全行唔到嫁
好多係可以行一段短距離，但之後會痛或易跌倒，所以要坐輪椅

佢巴士站後面約十米唔夠就有安全島，二三十米就有班馬線

其實件事好兩面睇
如果係都要要揸正嚟做嘅話 佢的確有唔啱

法律上 冇張卡應該係冇優惠
司機有權要求佢入原價

人情上 可以比佢比兩蚊就算
張卡冇咗 應該去補做翻

我覺得 人地咁慘 咪比佢入兩蚊算囉

炒車係連登仔既技能來

炒車炒到周人交通安全啦

支持你為挽回面子1823佢亂過馬路！

當年港鐵捉用過期學生八達通既學生，有無人講法律上港鐵岩呀

真係慘，因為工傷搞到做唔到野，仲要係長期病患冇得做手術，最尾搞到抑鬱，希望佢唔好因該班連登仔亂up而唔開心更加抑鬱

連登仔成日用特惠搭地鐵啦

條友呃兩蚊優惠巴士有乜所謂喎

巴士公司唔好得過地鐵好多姐

立法會交通事務委員會副主席鄧家彪指，有關規定屬於駕駛者的常識，故事件「幾難接受」，建議九巴檢討平日的便衣人員稽查制度，評估是否足以監察車長表現。

坐骨神經痛唔復發嘅話係行得跑得 不過腰椎移動幅度好細 一唔小心就移位復發 痛不欲生

放心，好快聽朝成班老羞成怒兼為起低癮，會去起post片果個

睇片健步如飛，仲夠薑橫過馬路，咁都真係好難唔炒嘅

平時講關愛座大大隻字講到樣貌外表強壯既年青人好軟弱唔坐會死架

再一次集體炒車

但網絡判官眼望就知有冇病痛

屌 真係好撚丟假
仲細咩 吸收下經驗啦

連登仔分分鐘連椎間盤係乜都唔知啦

學人做判官

垃圾

呢到好撚多中學都唔知畢業未既人上 愈來愈低質 真心心智成熟返小小先上來喇

唉
佢身世好慘
個傷咁就一世

人類肉體真係好廢

「有時車長見我坐輪椅，好好人畀我入2元，否則會畀返全費。」阿堯認為，因自己意外弄失了可證明自己清白的個人八達通，但在制度不充許下，他仍多次只投現金兩元入錢箱，隨之而來的，是被人投以歧視的眼光。

咁就抵死啦
俾你用現金俾兩蚊係人情唔係道理，你唔見咗張殘疾八達通可以去地鐵站買張臨時卡，點解仲要堅持俾現金？
又係D恃住傷殘就聲大夾惡嘅廢柴

結論咪同政府一樣龍門任你擺

同中共關係係咩
佔中蝴蝶效應??

張證明寫住上個月過期…

擺明係過咗期仲扮嘢…

睇下張嘢啦屌
expiry date 28-2-2018

咁係因為以前mtr特惠單程票係包括學生，而家收緊咗，又解釋唔到點解學生就算證明到學生身份都唔可以買特惠，咁咪冇人撐mtr

但係殘疾優惠由一推出已經講到明必須用八達通，再加上係公帑補貼，揸正黎做預防濫用都好合理，何來搬龍門呢？

「阿堯認為，因自己意外弄失了可證明自己清白的個人八達通，但在制度不充許下，他仍多次只投現金兩元入錢箱，隨之而來的，是被人投以歧視的眼光。

頸上攬有平安鐘的阿堯，展示其多份文件，證實他是殘疾人士，其中一封信件，是他去年獲地鐵批准使用殘疾人士身份八達通，有效日期至今年二月底，之後要再申請。

對今次被網民謾罵，阿堯眼中突然閃出一道肯定的光芒，並指10日後，當取得新的一張個人八達通，令他不會再被人誤會。」

佢自己都識講十日後先續到期，依段時間根本就應該要俾足全費，喺到搏大霧仲話人歧視
同埋就算係殘疾人士都唔一定合資格有兩蚊優惠
所謂「殘疾人士八達通」外觀上同普通個人八達通係冇分別，就咁show張卡出黎司機根本冇辦法分辨到係咪真係合資格，唔俾用現金好合理

又有車禍

無知就係你呢啲人
好撚可怕

佢患個病係跟一世冇得醫

因為羅湖落馬洲學生冇半價

同埋學生唔包頭等

未傷過腰係唔會明

其實點解片主會由佢落車嗰刻就Roll 定機

傷緊幾年，仲傷緊

因為可能見過幾次係咁做 足之的起心肝開機拍片

但又唔上前了解件事 又鏡頭下毀人人生

炒車

你老母就要實名

窮撚笑窮撚

人渣早死早著

我都傷過腰 好明白事主慘況，有啲嘢真係針唔拮到肉唔知痛既，啲仆街少少嘢就做網絡判官擺上網公審人，正撚樣

要幫一個咁樣既人需要一個故事
真係萬試萬靈
首先拍一條片疑似佢做衰野
等大量回應之後再報導佢其實好坎坷
咁樣就會有人願意幫佢
萬試萬靈

勁呀ching頂撚住呀！唔好比人覺得你炒咗呀！

睇過條片，見到佢落咗車等司機走哂先企喺身，的確行為好值得人懷疑

炒車係柒，但邊有可能一開波有哂事主證據乜乜柒柒而家開court咩，我覺得打和輸一半算啦

利伸：無留言，行車兩秒距離

我覺得係佢自己都知有機會俾司機同乘客話，所以等開走先企

睇完之後 有幾樣野要諗既
首先 佢個殘疾人士既身份係腰骨問題 定係精神病先
爭好遠的 可以係醫生覺得佢腰骨已經無大問題啦
行動距離都可以既 只不過佢係抑鬱症既問題比較嚴重啫
所以佢個電動輪椅係親友買比佢既
佢都無話係醫生覺得佢需要坐電動輪椅
如果有證明 可以社署批錢比佢 而唔係親友比錢

另外 其實架電動輪椅 都有20公斤重架 推住佢行五分鐘
同就咁無推輪椅行 係爭好遠呀
佢仲可以落街推佢坐輪椅既契爺
佢活動能力唔係真係差既

呢單野入面 好多野係令人誤會既

最on9就係你依種人
各打50大板好似好撚理性咁
你唔比人地就係怕撚左你依啲on9見到佢起身就話人地無病 所以先避忌啲？ 何況佢既然唔企得耐 等到真係可以行先企起身有咩問題？

仲撐

所以公審炒車就合理了？

如果佢真係殘疾人士 但無需要用電動輪椅
其實係行得走得既殘疾人士
佢落車推電動輪椅 真係好難唔令人誤會喎
車就真係炒左既 不過中間啲細節要知道啫

抄登仔呃狗鐵用優惠就岩

我呀爺膝關節退化拎緊傷殘津貼，落街都係推輪椅行

唔推住電動輪椅 你估個司機會唔會咁順攤俾佢用兩蚊搭車
冷血D講 椎間盤突出冇得復原 但係攬住呢個病咁耐都可以習慣
但係揸住呢個病歷可以一世搭兩蚊車/其他資助 唔洗再出返社會打份牛工(先唔好理邊個會請)
會唔會同醫生/社署/記者講「我冇事啦 唔洗坐輪椅都行到啦」?

連登仔會唔會話香港01做假新聞?

行到路就唔坐得輪椅，要幾撚冇常識先會諗到依樣嘢

行動距離唔夠多 想要出去遠啲地方就可以坐輪椅既
佢雙手係無問題架 電動輪椅係咪有需要又係另一件事

佢有無需要電動輪椅邊個話事，同關咩事？

要經過醫療既評估 同埋訓練先可以正式咁用電動輪椅
梗係關事

全盛時期既連登仔一個月可以炒幾多次車

連登狗會話鬼知你淨係行到一二百米咩

佢張野expired，會唔會其實佢已經好番政府未再續個傷殘証比佢啊，如果佢仲繼續傷殘續証一早批左啦
平安鐘，又一堆政府開既藥，呢d都係之前留落黎既。
簡單d佢好番仲要扮病

同讀完書仲要繼續用學生飛一樣

香港地不嬲都係憎人富貴厭人貧

咪係… D人成日都淨係炒車炒車，但完全無關心過件事

其實連登仔係咪咁鐘意公審啫？
貼單新聞出嚟係打算用嚟比大家反思返番我地處理事情嘅態度而唔係一味公審呢個公審嗰個囉!

解釋點解誤會就好理性

條友99%有呃埋傷殘

我做人好單純 唔會去諗咁多 我靜係見到佢坐輪椅落車 之後起身亂過馬路

香港人最鐘意批鬥

炒撚晒車都可以死撐
喂, 屋企無鏡都痾篤尿照下啦, 踩低人地拎到幾多存在感呀? 冇用架, 你班廢撚唔死都冇用

椎間盤突出冇得復原 但係攬住呢個病咁耐都可以習慣
咁都講得出口
慣左就唔會痛就會變返正常人

啱呀！我相信一百個睇完都係咁諗。
重點係見到件咁嘅事，睇完心諗搞錯呀，咁過份㗎咪算囉，到有一日發現自己誤解咗人地咪心入面講句唔好意思提返自己下次唔好以貌取人凡事唔好咁早下定論。咁無嘢㗎啵，呢d都好人之常情但我自己諗下啫又影響唔到佢。

咁其實係有咩必要又拍片又公審又網絡攻擊仲要咩都未清楚就咁做先？呢d風氣真係咁要得咩？人地事主睇完有咩感受先？重要係呢d事發生完一次都唔會吸取教訓繼續，因為網絡上唔知身份嘛，唔覺自己影響有幾大嘛，人做我做都係一句啫，無咩嚴重性嘛！人地咁樣比你地咁樣講有咩感受呀？之後一句又抄車就當無事？食花生永遠就最開心嘛！講到尾咪又係事不關己所以做乜都得。

另一個post係咁多位連登仔一齊口口聲聲話學校老屈事主然後停課未審先判，同學bully事主令事主蒙上陰霾，個個替佢可憐。咁其實同連登仔日日夜夜網上起底攻擊然後你一句我一句同老師同學有咩分別？人地咁樣係咪就代表要承受呢d先？根本呢d起底網絡公審就此風不可長。

做人可以單純，但千祈唔好無知。

我再睇多條片一次,我覺得佢係好健康,動作十分靈活。

唉,真係好撚慘,自己出事,仲要咁辛苦日日去睇呀媽,咁孝順既人世間小有.
可惜就發生D咁既事

炒左就認啦

d口吻真係好似d大媽理虧咗講嘅說話

每個心都有把尺 可能有好多人把尺係底左些少 我單純但不深究 講返登仔攻黎攻去講真呀 從唔知幾時開始大家都唔敢係現實世界講真話同解放自己 換左一個沒身份既平台去解放自己 就可能大家你一句我一句先會有動力去了解到每件事原來唔係表咁簡單...

條友日日係樓下煲煙
無錢搭車 有錢食煙

呃到盡
條片好力到可以抬起輪椅行都得，仲話有工傷，呃傷呃醫療呃綜援吓嘩

證明你過份單純

美式足球好似好多呢d傷

呢e 傷

如假包換是寄回那裡？

網絡實名制

等d人唔好隨便9up

好多病你未見過係唔會知，特別係關神經科事

我都想咁講

我都係睇下 沒惡言相向

連登又柒

巴打講得好，連登狗講一套做一套
真係抵比人睇唔起

連登仔無同理心
覺得自己有苦衷但人地就無
見到都覺得嘔心

連登仔又炒車
成班垃圾

新聞報先，然後全世界都係咁講

=連登炒車?

咁同屈小姐話乜都係佔中有咩分別

咁連登無份炒車？

咁姐係同乜都關佔中事

成推垃圾連登毒撚包青天上身
你地幾時跳樓死？

白痴，你呢架去買都得，唔駛醫生批

連登仔講既就係真理

乜邏輯

難怪炒車

新聞報先？你冇嘢嘛，好似係網上出現新聞再引述網上資訊。

再者都講咗重點唔係抄唔抄車，而係做人做事嘅態度。

咁佢應該續期，唔係過咗期仲用兩蚊搭車

八達通冇續期唔等於唔可以買特惠票既
佢有傷殘證明就得

傷殘人士唔一定完全行唔到
椎間盤突出的病人短時間行走係可以的
但因為太辛苦用輪椅都正常

D老野明明身體健康用電輪椅玩賽車同車埋工人無人公審

後生D身體有問題用電輪椅垃圾港狗竟針對人

講緊兩蚊又拉去特惠講 冇人夠你講

又炒車
今年炒咗幾多獲？

炒登

最撚離譜係炒完車都無反省道歉

仲屌9苦主惹人懷疑

呢種態度正正係同支那人一樣

佢張證明咪過咗期...

班炒車垃圾到呢一刻仲要糾纏應該比幾錢車錢呢D少事轉移話題

錯咪認LOR屌
所以香港攪唔到問責制
港式文化基因係無責任感

佢坐輪椅落唔到 Curb吖
觀察力有冇差到咁

之前區選佢幫禮義廉助選兇街工啲人

你由頭到尾重新讀過一次呢篇文我地再討論

炒車實錄

叫連登仔反省道歉

n車連環相撞

盤間盤突出坐太多會仲差，反而落車行下會更好，樓上班友衰左就認啦，唔信自己去問下中醫/物理治療師，炒車就認啦，仲搵埋圖去兜